【巴西黑心肉】下架停售店一覽 KFC停用 大家樂焗豬扒飯暫停

不少本地大型連鎖餐廳承認有使用巴西進口肉類，連鎖快餐店肯德基（KFC）稱為釋取公眾疑慮，宣佈即日起暫時停用有關肉類，並配合當局之指示及安排，密切關注事態發展。金鳳大餐廳亦回覆《蘋果》指，已積極與供應商密切跟進及了解情況，為確保食客安全及食得安心，由即日起全線暫停用巴西肉類，並轉用其他國家貨源代替。

大家樂集團中午亦表示，已查證過，並無向涉事的21間廠房進口食材，但作為預防措施，為令顧客更安心，即日起會全線暫停供應一哥焗豬扒飯、烤雞二人餐及雞翼，對顧客帶來不便深感抱歉。大家樂指一向高度重視食物安全，食材來自不同國家，所有採購的食材均附有供應商之衛生證明，確認全部符合政府安全規定，就今次事件已作進一步抽驗檢測，會全力配合食物安全中心的相關措施。
另外，大快活昨晚起全線停售巴西梅頭豬肉做的叉燒，並正尋找其他國家的貨源代替。而米芝蓮星級點心店添好運則馬上轉用印度牛做點心，美心亦稱會停用巴西肉類。兩大超市惠康及百佳已先後將巴西肉下架。
《蘋果》向各大食肆和零售商查詢，不少商戶確認曾使用或進口巴西肉：
【已下架／停用】
●美心集團
●大快活
●添好運
●百佳（原先拒下架）
●惠康
●HKTV Mall
●翠華
●肯德基
●金鳳大餐廳
●大家樂(停焗豬扒飯、烤雞二人餐及雞翼)
【沒使用／入貨】
●麥當勞
●759阿信屋（原計劃下周進口巴西雞翼）
●澳門茶餐廳
●馬鞍山白石燒烤場、西貢秘密花園燒烤場